{"title": "Hỏi đáp: Tiêm chủng tại bệnh viện từ dũ", "question": "Ngày 10/3 em sinh bé tại bệnh viện Từ Dũ, chỉ chích ngừa lao chưa chích ngừa viêm gan siêu vi B. Em tới trung tâm y tế khu vực gần nhà thì được báo là chích ngừa này không thuộc diện tiêm chủng mở rộng. Cho em hỏi bệnh viện Từ Dũ có dịch vụ chích ngừa cho trẻ sơ sinh không ạ? Ngoài ra em muốn chích mũi vacxin 5 trong 1 thì khi nào chích ngừa được ạ?", "answer": " Chào bạn,,Ở bệnh viện Từ Dũ có phòng khám trẻ em dịch vụ nhận tiêm ngừa trong và ngoài chương trình tiêm chủng mở rộng. Bé 2 tháng tuổi sẽ có thể tiêm mũi 5 trong 1.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-chung-tai-benh-vien-tu-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe của bé", "question": "Bé em được 3 tháng 20 ngày, bé chích ngừa mũi 5 trong 1 ở trạm y tế phường, về thì hôm sau bé đi phân sệt và có hột lợn cợn còn gọi là phân tước. Bé đi 4 đến 5 lần trong ngày, bé đi phân như vậy 2 ngày rồi. Cho em hỏi bé đi phân tước có sao không?", "answer": "Chào bạn,,Bé bị tiêu chảy cấp. Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem bé có bị mất nước không và có cần điều trị gì không. Nếu tiêu chảy không mất nước thì chỉ cần cho bú đủ, giữ vệ sinh khi chăm sóc là được.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-cua-be-17531/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa cho trẻ", "question": "Thưa bác sĩ, con em sinh ở bệnh viện Từ Dũ vào ngày 03/03/2015, ngày 5/3/2015 bé được tiêm ngừa Lao (BCG) lúc sơ sinh theo chương trinh tiêm chủng mở rộng, nhưng mũi vắc-xin viêm gan siêu vi B lại không được tiêm. Trong giấy hẹn khi bé được 1 tháng tuổi thì cho bé tái khám và tiêm chủng theo lịch. Bác sĩ cho em hỏi là trường hợp của con em thì theo lịch tiêm chủng tại bệnh viện Từ Dũ là khi nào tiêm viêm gan siêu vi B được? Và con em hay vặn uốn mình lúc ngủ cũng như lúc thức. Em có tham khảo thông tin qua các trang sức khỏe cho bé thì được biết trường hợp bé hay vặn uốn mình do thiếu canxi và vitamin D. Làm sao để biết con em thiếu canxi và Vitamin D và có cần bổ sung thêm Hỗn Dịch Uống Calci Milk không? Xin bác sĩ tư vấn giúp trường hợp của em. Em xin cảm ơn bác sĩ nhiều.", "answer": " Chào bạn,,Nếu mẹ không bị viêm gan siêu vi B (có làm xét nghiệm nhưng âm tính) thì sẽ tiêm Quinvaxem cho bé lúc 2 tháng tuổi. Muốn biết chắc chắn có thiếu canxi và vitamin D hay không thì phải xét nghiệm máu. Bé vặn uốn mình chưa chắc là thiếu vitamin D hay canxi mà cũng có thể là những cử động bình thường của bé.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-cho-tre-17456/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ lười bú", "question": "Kính chào bác sĩ, tôi sinh cháu trai được 2.5 tháng. Lúc mới sinh cháu nặng 3.2kg. Tháng đầu tiên bé tăng được 1.8kg. Tháng thứ 2 do hay nôn trớ và lười bú bé tăng 1.1kg. Bé nhà tôi bú mẹ hoàn toàn nhưng rất lười bú. Ban ngày cháu bú khoảng 5-6 cữ, nhưng bú lượng sữa rất ít. Ban đêm cháu ngủ nguyên đêm, không có nhu cầu bú. Tôi lo lắng đánh thức cháu dậy để bú mẹ nhưng cháu chỉ chợp chợp ti mẹ rồi lại ngủ. Tôi khá lo lắng nên mua thêm cả sữa công thức về cho bé tập bú bình nhưng bé không bú. Tháng đầu bé đi ngoài khá đều đặn, tháng thứ 2 bắt đầu có rối loạn. Lúc đầu là 2 ngày, sau đó có khi 7-8 ngày mới đi ngoài 1 lần. Dạo gần đây tôi cho ăn bổ sung thêm nhiều rau lang, rau mồng tơi và chườm ấm hậu môn cho bé thì 3 ngày nay bé đi ngoài khá đều đặn. Nhưng vẫn lười bú nhất là ban đêm. Bác sĩ cho tôi hỏi tình trạng bé nhà tôi phát triển như vậy có bình thường không? Và làm cách nào để kích thích bé chịu bú mẹ vì sữa công thức bé cũng không chịu bú. Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": " Chào bạn,,Có một số bé thích ngủ suốt đêm, không thich bú. Bạn nên tranh thủ cho bé bú thật no trước khi ngủ và dậy sớm cho bé bú để bù lại các cữ bú đêm. Bé của bạn lên cân bình thường nên bạn không cần lo lắng quá.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-luoi-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Dấu hiệu trẻ sơ sinh bị hẹp hậu môn", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em sinh mổ được 3,4kg. Tuần đầu sau sinh bé đi phân su bình thường. Nhưng từ tuần thứ 2 trở đi bé đi ngoài thưa dần. 2, 3 ngày rồi đến 3,4 ngày mới đi ngoài. Cháu có masage bụng, dùng tăm bông thắm nước kích thích hậu môn cho bé đi. Đến nay bé được 2 tháng 13 ngày tuổi, vừa rồi 5 ngày không đi ngoài nên cháu phải bơm thuốc để bé đi ngoài. Mong bác sĩ cho cháu biết bé nhà cháu có bị hẹp hậu môn không? Nếu bé bị hẹp hậu môn phải chữa trị như thế nào ạ?", "answer": " Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa tiêu hóa để xác định bé có táo bón thật sự hay chỉ là táo bón chức năng (do nhu động ruột còn yếu, do sữa không phù hợp…). Nếu cần, bác sĩ sẽ làm thêm xét nghiệm để chẩn đoán. Khi chẩn đoán được bệnh gì sẽ tư vấn cho bạn điều trị như thế nào.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/dau-hieu-tre-so-sinh-bi-hep-hau-mon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng ăn dặm", "question": "Thưa bác sĩ! Bé trai nhà em được 6 tháng tuổi. Em đang tập cho bé ăn dặm bằng bột ngọt CERELAC. Bé ăn rất tốt. Mỗi lần ăn khoảng 50 – 60ml. Ở tháng này một ngày bé có thể ăn được mấy bữa ạ ? 6 tháng bé có thể ăn được cháo chưa ạ ? Đạm động vật bé có thể ăn được đầu tiên là thịt hay cá ạ ? Em xin cám ơn !", "answer": " Chào bạn,,Bé có thể ăn 2 bữa một ngày. Bé cũng có thể ăn cháo được rồi. Bạn nên bắt đầu cho bé tập ăn thịt heo, cá đồng, lòng đỏ trứng.,Thân mến.,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang-an-dam/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh chụp x-quang", "question": "Thưa bác sĩ, bé 2 tháng 13 ngày tuổi chụp x-quang kiểm tra có hẹp hậu môn hay không thì có ảnh hưởng đến sức khoẻ của bé sau này không ạ? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Nếu có bệnh lý mà không chụp x-quang để chẩn đoán và điều trị thì mới ảnh hưởng đến sức khỏe của bé. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-chup-xquang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm huyết thanh hepabig cho em bé sau khi sinh", "question": "Tôi năm nay 28 tuổi , đang mang thai tuần 26, ngày dự sinh 20/7/2015. Tôi bị bệnh viêm gan B mãn tính (phát hiện từ năm 2007) . Men gan tôi luôn ổn định , HBsAg dương tính , HBeAg âm tính , Anti-HBs âm tính ( những chỉ số này tôi mới xét nghiệm lại vào ngày 3/4/2015). Bác sĩ luôn chỉ định tôi không dùng thuốc , chỉ đi kiểm tra định kì . Tôi được biết nếu mẹ bị bệnh thì sau khi em bé sinh sẽ được tiêm huyết thanh Hepabig và vacxin Viêm gan B. Xin bác sĩ tư vấn giúp tôi , nếu tôi sinh tại bệnh viện Từ Dũ thì con tôi có được tiêm huyết thanh Hepabig không? Giá cả huyết thanh là bao nhiêu? Chân thành cảm ơn bác sĩ!", "answer": "Chào bạn,,Con bạn sẽ được tiêm 2 loại vaccine khi sinh Hepabig và vaccine viêm gan B. Nếu Hepabig trong chương trình tiêm chủng quốc gia có thuốc thì không đắt, nếu hết thuốc bạn sẽ được tư vấn và mua thuốc theo toa thì sẽ đắt đấy ( khoảng trên dưới 1 triệu đồng).,Thân mến,,Ths. BS Phan Thanh Bình \nKhoa Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-huyet-thanh-hepabig-cho-em-be-sau-khi-sinh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Khám sức khỏe và chích ngừa", "question": "Cháu nhà em vừa đầy tháng. Bác sĩ cho em hỏi sau đầy tháng em đưa cháu đi khám ở bệnh viện thì đăng ký như thế nào ạ? Khi em sinh ở bệnh viện, bác sĩ nói 2 tháng sau đi chích ngừa. Vậy đến thời gian đó em cho cháu chích mũi 5 in 1 hay 6 in 1 ạ? Cháu là bé đầu nên em chưa có kinh nghiệm cũng như nắm nhiều thông tin. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp. Em cám ơn bác sĩ ạ.", "answer": " Chào bạn,,Bạn có thể gọi tổng đài 19007234 để đăng ký dịch vụ khám hẹn giờ. Khi đi khám nhớ mang theo sổ sức khỏe của bé (nếu có), giấy chứng nhận tiêm ngừa sau khi sinh và giấy xuất viện của mẹ. Hiện tại không có thuốc 6 trong 1 nên bé sẽ tiêm văcxin Quinvaxem (5 trong 1).,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/kham-suc-khoe-va-chich-ngua/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài của trẻ", "question": "Chào bác sĩ, con em đã 7 tháng tuổi, cháu bị mềm sụn thanh quản nên cháu tăng cân chậm, hiện tại cháu nặng 6,9kg và dài 63cm. Từ lúc sinh tới giờ cháu đi ngoài nhiều. 3 đến 4 lần trong ngày thậm chí có ngày 7, 8 lần, phân cháu cũng không đặc. Em lo lắm măc dù em cũng cho cháu uống nhiều thuốc nam và men vi sinh nhưng vẫn không cải thiện. Mong bác sĩ có lời khuyên giúp em.", "answer": " Chào bạn,,Bạn nên đi khám chuyên khoa tiêu hóa để được thăm khám xác định nguyên nhân lên cân chậm và rối loạn tiêu hóa kéo dài.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-ngoai-cua-tre/"}
